23億起個水上樂園，17億起條天橋係咩玩法？

2013年2月27日，財政司司長曾俊華透過《2013年至2014年度香港政府財政預算案》表示，將會向海洋公園貸款22億9千萬港元以興建水上樂園。
有冇師兄查到實質使左幾錢去起？如果就只係23億，可以起到個阿凡達咁既水上樂園，但政府起條元朗天橋就造價17億，邊個答下我，而家個政府想點？

世紀巨貪

行政費用

你睇下5年工資物價升左幾多
加上地質環境完全唔同
你係市區同荒地起野成本都唔阿

貪就貪啦

23 億貸款要還，17億就倒水咁倒走左

立法會1億維修費貪左幾多？

邊度市區邊度荒地

都唔係好會還架啦，呀嬌

不過你唔好覺得條數好大，起個公厠都5球啦

做乜無端端重提

其實我都覺得起條橋有d無謂，不過就咁講價錢，個地底有岩洞，係要咁貴

有個咩園境建築規劃會提出個方案睇落唔錯，佢地聲稱造價平一半，不過我懷疑係咪真係可以平一半

政府嘅解釋係起黎要接駁第時元朗南嘅發展，同埋本身條街都好逼，不過，有無其他更好嘅方案呢？
而家政府成日就用橋，但橋呢樣野其實唔係咁好

我無野講

唔係點比錢中共同保皇黨，佢地中間食唔少

唔係點會有咁多人"支持"政府

利益輸送何止咁少

仲有， 你喺連登講有咩用？

你叫嗰班吹撚登記做選民 唔撚去投票既人講啦

既然唔Cost Effective 點解仲要堅持起？

元朗條橋起完唔止17億啦.....起碼20億以上

元朗個個地段本身好似話有榕洞....要打地基真係好會好鬼貴...仲要咁深
我諗本身就唔貴, 但係呢個價一定食唔少水啦。
人地三十億可以起五棟居屋加兩層停車場再加一個大花園.....
成個小屋苑都起到。仲要連埋地基

你17億拎黎起條作用不大的橋.....紋晒身大家都知咩事
仲要拒絕左幾次都繼續上馬.....
到時中左標睇下邊間承建商囉...我估都係中資...
然後下面D SUB CON 係邊個邊個D人咁

用下個腦
不過可能你冇sorry

就以大馬路為例，其實地面嘅格局已經無得變

兩邊嘅樓起得太埋 同埋輕鐵佔左一半位，你見部分行車線都係得一條，好難再擴展路面

而向地下發展（地下街之類）就更加無可能，正如樓上話齋有岩洞定榕洞 發展成本同困難度一定係天橋之上

所以向天發展起天橋算係唯一方法

又多弱智三毛
起天橋唔夠一公里都要17億有冇撚野

23億唔夠分啦，遲d就話要超支架啦
香港已死

個個位根本唔需要起天橋
仲用17億根本痴線

佢起天橋係因為個到起左新樓 想直接有路駁出去大馬路 方便幫棟樓升樓價
個棟樓本身位置係水務署
有日無啦啦開始拆
連帶格離個公眾垃圾房都搬位搬到對正格離個幼稚園(佢地有抗議,但當然被無視)

最後原來就係因為要比地產商去起樓

Push

其實咁樣屈有意義咩搞掂眼前問題先理依啲野啦